Defer 去 Exchange 定 準時畢業?

利申: 已經去過北大清華其中一間exchange + Oxbridge 其中一間讀過Summer

但係我仍然有d想去多次exchange，今次係去韓國或者台灣，但如果去既話就要defer一年畢業。我想再出去既主要原因係，因為想比多d時間自己，做自己想做既野，我其中一個目標就係想周遊列國，見識唔同既地方(入大學前無機會去唔同地方，香港都未出過)。

另外，想好好再裝備下自己，覺得去完Oxbridge之後覺得自己英文要再好d，所以如果去exchange同埋defer一年既話，可以多好多時間讀下英文。(btw我只能去韓國或者台灣，因為budget同太遲apply)。

而且個陣係清北同Oxbridge 個陣太chur，都無比自己抖下... 所以想再去一次真係體驗生活既exchange。雖然屋企人都有話，返左工之後，大把錢你去啦，但我覺得唔同... 因為學生時代去既話，無咁多負擔。

屋企就保持中立既。

但因為我係讀測量，遲一年畢業，就遲一年考牌... 又同d熟既同學唔同時間畢業... 個個畢哂業，自己都仲讀緊書...

再次利申: Poly HD 升上黎，得兩年U life，今年係原定既Final Year。

Sorry for 1999

Defer一年，去Exchange
準時畢業，返工考牌賺錢

賺錢幾時賺都得啦

韓國同台灣exchange不如唔好去啦

why not master?

full time master Canada, US 或者 UK都chur到爆炸... 講緊top schools

仲有重點係生活費...

咩地方都去下呀ma，全世界又唔係得歐洲。而且雖然時間唔長，但我都去過UK讀過下書。所以內地又去過，英國又去過，試下台灣or韓國有咩問題 雖然都有d想去美國讀下。不過都係個句啦，Budget有限。

利申: 無問屋企拿錢。 依加我學費同生活費都係自己搞掂，所以剩返Budget唔多，歐美exchange負擔唔黎。

btw 對韓國文化無preference and 幾鍾意台灣 依個地方，風土人情。

去啦 遲啲會發現遲一年真係not a big deal

去台灣同韓國學好英文，咪攪笑啦

早畢業然後去澳州working holiday 好過啦。

嘥舊錢去exchange 不如留黎讀埋master

如果屋企唔係等住你養嘅就去啦，遲一年賺錢唔係咩大件事。呢d經驗你遲下就算搵到幾多錢都買唔番

大佬呀，係唔係閱讀理解困難 我無話靠去韓國台灣到學英文，我係話多左時間學英文。

Exchange 同 working holiday係兩種體驗黎架喎。

佢個名叫紅磚喎

周遊列國同見識都唔一定要去EXCHANGE，畢左業玩翻3-4個月先搵工都得

講緊 hd 紅磚掛

返工撚有時間去旅行

唔自爆啦
都話經濟獨立左 那有錢
Yale 個堆，返工有錢再進修先諗啦。

而且之前都去過top schools，都未必要再去，反而去下national level 既 top school去睇下有別分別，仲有d興趣。

都話係去當地體驗下。再者，文化無分貴賤。所以，何來屈身呢。

依位 Ching 心水清

返工之後，放假拿假去 快閃 或者 去一星期個d trips 叫 走馬看花，多過真係go deep 落一個國家 or 文化

工程無飯開 唔使急

master 要個舊錢好大喎，點同exchange比

其實你自己都有答案啦

就係好難決定。
因為Exchange 同 旅行 係兩種體驗黎。
而且，綜合又想要多一年時間既need。

利申: 個人唔太鍾意飄飄泊泊，幾鍾意stay係某個地方之後去附近周圍去(包括鄰近國家)。

一邊去旅行, 一邊諗住公司啲野, 要買乜柒返黎比同事, 仲要計得返幾多日假, 又要諗洗大左會唔會影響上車, 又要諗去完旅行仲有冇錢食飯租樓養車, 你去埋我個份啦屌

難落決定，望住d中同已經陸陸續續畢業，下年大學d fds又畢業，自己就仲係讀緊書...

利申: 係大學識到班 幾好既朋友

你唔係以為個個都1 take pass 呀？

多一年exp 就 多一年exp
即使唔係1 take pass，經驗都係有既

好人好姐點會去北大清華exchange呀
死返中國啦屌你老母

咁你咪出黎做 多一年EXP 囉 唔知有咩好問

英文係非英語國家自己學會學好？咪玩啦。學好咩語文都係要有環境。

樓主最後決定點

去Exchange

Exchange 不過去就去uk

應該會去 exchange 呀，你都有依種煩惱呀？

樓主點去top school exchange
爛玩咗一年d grade爛曬無得exchange了
summer個d有無要求 係咪有錢就去得
好想體驗個D濃厚嘅學術氣氛

我係via 學校system 報exchange，GPA通常係主要考慮因素，想要top schools offer 既話GPA at least 都2nd upper，因為太低既話 排都排唔到你。 雖然通常2nd upper都唔夠洗

Top schools summer都有要求架， e.g Cambridge PKP College，applicants 既average GPA 係3.5x。 不過唔知係唔係全部都係咁，有d top schools 可能對GPA無咩大要求，不過就自己上網找啦

利申: 有跟學校報，學校幫我聯系間school

係啊 但又驚過到去冇咩得著
雖然個心都係想試左先

你想唔想傾下? 想既話，留個contact呀

或者pm contact我，btw我未有telegram

我share下我既睇法，我個陣都爭扎左一段時候，係幾辛苦

我之前都選擇左defer去exchange
而家諗返轉頭好慶幸做岩決定

啱啱開始full year exchange 要defer一年 去之前好期待 而家好怕會後悔

有錢真好

去台灣食台妹

樓主識玩啊

可以呀，比個contact我呀

exchange

做自己想做的事，點解要後悔 有時好難得有自己想做的事既，有目標就去做啦，唔一定set d咩小目標既，自己原有目標明確就得啦，唔好比壓力自己~

利申: 唔有錢

defer啦 唔使諗 有錢見識下
唔爭左個1年半載

利申 defer左1年

我因為留低追GPA reject咗個full year exchange offer好撚後悔
利申：GPA決定我考唔考到牌

讀architect 呀
都明既，如果係你既話，我都難落decision

宜家唔去Exchange遲啲冇得去架啦，遲一年grad有咩所謂呀
btw 成篇文都冇講過幾時出發嘅 你宜家係開咗sem？

讀summer school無撚用 係就SEM 2 1-6月去exchange週圍見識下好啲

唉 我defer 做intern 屋企人都唔比 何況你洗錢defer去旅行

不過如果你學校有比幾十萬scholar 你去exchange 咪去囉

我得tg咋

廢事自爆呀ma

開左sem啦，不過唔係今個sem出發

我決定左應該會去，不過仲搞緊手續

咁又唔係既，因為個陣我兩樣都去過。
其實都係見識姐，如果afford，不失係個經歷黎既，而且識左好多唔同國家既朋友，見識都廣左。

我覺得同屋企溝通真係好緊要。幾十萬 邊可能有呀，幾萬都唔錯啦

去exchange sem會好好多
at least summer school好多international 正常上sem會多local啲

唔同價值觀 其實無咩討論既餘地 我屋企人 個價值就係 早畢業搵錢就係對屋企負責任 因為係佢眼中 intern 就好似去玩一樣 但時代唔同 佢地都唔會明白 你覺得重要既野 所以所謂溝通最終只係嘈交

咁你睇下覺唔覺得個樣野 係咪你好想堅持啦，同埋 個代價 值唔值得，依樣野都係睇自己架咋。人生本身就係屬於自己既

有得ex 好ex啦

想問下樓主當時點去到Cambridge？
你係咪PolyU 讀 我當年都有報同一個program
但收左皮

之後有人想reference 我報Rhodes scholarship
但Oxford 無我想讀嘅野
好遺憾無報到

唔自爆啦 不過個陣係有拿學校subsidy，我都係照填application，佢好似只係跟GPA派既，唔駛interview。你個年可能競爭太大

我都有諗過報Rhodes，但都係無科岩...

竟然唔洗interview 有D驚訝
因為佢講到好睇學生個人係點

你去到學唔學到野呀 可唔可以分享下

睇一個人係點，唔一定要interview啦

利申: 係學校做左唔少Service，咩都唔做 唔join，好打極都有限

btw 可能因為 GPA 唔係marginal case，所以唔駛in

我覺得學野就唔係話好多既，但見識真係廣左既，識左好多唔同地方既朋友，體驗左top school teaching係點既。不過如果你純粹係想學野，咁一個summer唔會真係話好學到咩。Overall 黎講 一個字 - 正

我自問CV都靚 估唔到in都無得in
好提子巴打有得去

巴打有無打算讀上去？

Exchange
Exchange 係我做過最好嘅決定

還好啦~ 依個世界好多野可以體驗既

我應該唔讀Postgrad 住，因為未有需要同興趣

兩年三次exchange?

未確定會出發，正確d講 係2次exchange + 1 summer school

我想問你係咪去PKP嗰個programme同Girton有咩分别 ？諗緊去邊個好

依個我唔答啦，費事自爆
Summer Programme 又唔係得Cambridge
不過我識有Fd去 PKP 亦有去 Girton既

最大分別係Location 同 Duration

其他分別就自己睇啦

大學生黎架啦，唔spoon feed啦